[
    {
        "questionStem": "列宁主义创立时期，资本主义的发展已经进入到()阶段",
        "option": [
            "民主化资本主义",
            "自由竞争资本主义",
            "生产力高度发达资本主义",
            "私人垄断资本主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705302298624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大充分肯定了改革开放取得的重大成就，系统阐述了()理论。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义商品经济",
            "社会主义过渡阶段",
            "社会主义市场经济"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705713340418",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "到大学毕业时，马克思在哲学世界观上是一个()者。",
        "option": [
            "唯心主义者",
            "唯物主义者",
            "理想主义者",
            "二元论者"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705482653696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "经过艰辛探索，到改革开放前，我国在社会主义建设方面取得的巨大成果，为新时期开创中国特色社会主义提供了理论经验和()。",
        "option": [
            "物质基础",
            "基本模式",
            "现成模式",
            "思想基础"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705201635329",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出，（）是世界历史发展的必然规律",
        "option": [
            "被压迫阶级反对压迫阶级的斗争",
            "资本主义必然灭亡和共产主义必然胜利",
            "开展无产阶级革命和无产阶级专政",
            "无产阶级的正确领导"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705822392320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国运动的最终失败，一个重要原因是由于()的历史局限。",
        "option": [
            "地主阶级",
            "农民阶级",
            "资产阶级",
            "无产阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705688174593",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联的农业集体化于1937年基本完成，使苏联的农业从个体经济变为集体经济，在一定程度上完成了对农业的()改造。",
        "option": [
            "公社主义",
            "合作主义",
            "社会主义",
            "国有化"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705646231552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "当今世界处于大发展、大变革与大调整的时期，()是时代的主题。",
        "option": [
            "和平与战争",
            "动荡与稳定",
            "破裂与整合",
            "和平与发展"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705155497985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义创立时期西方资本主义社会的主要阶级矛盾是：()",
        "option": [
            "劳动阶级和不劳而获阶级",
            "资产阶级和无产阶级",
            "剥削阶级和被剥削阶级",
            "统治阶级和被统治阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705302298625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被誉为在中国传播马克思主义的第一人的是()。",
        "option": [
            "陈独秀",
            "毛泽东",
            "蔡和森",
            "李大钊"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705243578368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1883年，（）等人在日内瓦创立了俄国第一个马克思主义的政治组织“劳动解放社”，促进了马克思主义在俄国的传播。",
        "option": [
            "列宁",
            "考茨基",
            "马尔托夫",
            "普列汉诺夫"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705843363841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪三、四十年代，由于资本主义社会基本矛盾不断激化，（）与资产阶级的矛盾也不断尖锐。",
        "option": [
            "人民群众",
            "无产阶级",
            "地主阶级",
            "封建势力"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705751089153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年11月，苏维埃第八次代表大会通过了苏联新宪法，宣告了()在苏联的确立。",
        "option": [
            "社会主义政权",
            "社会主义制度",
            "社会主义革命",
            "社会主义国家"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705772060673",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "勃列日涅夫提出了()的概念，明确了苏联当时的任务并不是直接向共产主义过渡，而是为过渡创造条件。",
        "option": [
            "社会主义初级阶段",
            "社会主义高级阶段",
            "发达社会主义",
            "过渡社会主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705629454336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "无产阶级作为独立的政治力量登上历史舞台，为()的诞生提供了阶级基础。",
        "option": [
            "民主社会主义",
            "乌托邦社会主义",
            "空想社会主义",
            "科学社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705268744193",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，列宁主义是：()。",
        "option": [
            "帝国主义和无产阶级革命时代的马克思主义",
            "不断革命的以后期理论否定前期理论的思想",
            "关于无产阶级革命和无产阶级专政的原理",
            "关于一国建成社会主义的系统理论"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736705671397377",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯给予了高度评价，称他们是“三个伟大的空想社会主义者”和“社会主义创始人”，他们是（）",
        "option": [
            "莫尔",
            "圣西门",
            "傅里叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705897889794",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观创造性地回答了()问题，开拓了马克思主义中国化的新境界。",
        "option": [
            "实现什么样的发展",
            "什么是科学",
            "怎样发展科学",
            "怎样发展"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736705134526464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "以毛泽东发表的()为主要标志，我们党对怎样建设社会主义有了自己新的重要认识。",
        "option": [
            "《星星之火可以燎原》",
            "《论十大关系》",
            "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》",
            "《论持久战》"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705323270144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列人物中属于18世纪启蒙思想家的有：()。",
        "option": [
            "卢梭",
            "伏尔泰",
            "孟德斯鸠",
            "摩莱里"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705419739136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁的建党学说包括（）",
        "option": [
            "无产阶级政党是组织严密、纪律严明的革命家组织。",
            "无产阶级政党必须坚持以马克思主义为指导。",
            "科学社会主义能够在工人中自发产生，无产阶级意识不能靠外面灌输进去。",
            "无产阶级政党必须牢牢掌握革命的领导权。"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705881112576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国社会的主要矛盾是：()。",
        "option": [
            "统治阶级与被统治阶级的矛盾",
            "中华民族与帝国主义的矛盾",
            "人民大众与封建主义的矛盾",
            "中华民族与外来民族的矛盾"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705197441025",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫时期的对苏联的调整和改革在政治领域的表现是：()。",
        "option": [
            "平反冤假错案",
            "提议将党政最高领导职务分开",
            "要求定期召开党代会和中央会议",
            "主张实行集体领导原则"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705654620161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平南方谈话大大深化了对()问题的认识，标志着邓小平理论的成熟。",
        "option": [
            "什么是资本主义",
            "什么是社会主义",
            "怎样建设社会主义",
            "怎样利用资本主义"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1798736705730117633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义从根本上改变了中国人民和中华民族的历史命运，不可逆转地()",
        "option": [
            "结束了近代以来中国的内忧外患、积贫积弱的历史命运",
            "走上了中国特色社会主义道路",
            "开启了中华民族走向伟大复兴的新的历史进程",
            "实现了中国人民全面自由的发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705327464448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门认为一种理想的社会制度应该实现以下两个目的：()。",
        "option": [
            "让一切人得到最大限度的自由",
            "保证社会得到最大的安宁",
            "让每个人都可以成为实业家",
            "让每个人都可以成为学者"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705415544833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶认为，人类要最终摆脱一切苦难和折磨，必须具备的条件是：()。",
        "option": [
            "创造大规模的生产、高度的科学和优美的艺术",
            "与分散经营相反的协作结构",
            "每个人都成为道德高尚的人",
            "与利己主义相反的利他主义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705407156226",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于空想社会主义，正确的说法是（）",
        "option": [
            "空想社会主义思潮开始产生并的标志是“社会主义”概念的提出",
            "空想社会主义无情揭露和批判了资本主义社会的罪恶及其基础，启发了工人阶级和劳动大众的觉悟，对未来社会提出了许多积极主张和有价值的猜测",
            "空想社会主义反映早期无产者利益和愿望的一种不成熟的思潮",
            "19世纪30年代以后，空想社会主义者逐渐脱离资本主义社会的现实，随着工人运动的勃兴和科学社会主义的诞生，空想社会主义逐渐走向反面，成为保守的、落后的思潮和宗派。"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736705910472705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "十月革命胜利之初，为了巩固苏维埃政权，布尔什维克着重进行了以下事项：()。",
        "option": [
            "击退了各种敌对势力的军事反扑和阴谋叛乱",
            "打碎了旧的国家机器并宣布全部政权归苏维埃",
            "大力推进大型私企国有化为新生政权奠定经济基础",
            "签订了《布列斯特和约》以退出帝国主义战争"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705579122690",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于《资本论》的说法中正确的有：()。",
        "option": [
            "是科学社会主义的基础性著作",
            "揭示了资本主义产生、发展和灭亡的规律",
            "揭露了资本主义剥削的秘密",
            "阐述了劳动价值理论和剩余价值理论"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705499430912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "“战时共产主义”是在战争和封锁所造成的艰难情况下形成的，但更主要的是与列宁及布尔什维克党的“直接过渡”思想有关。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705935638529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者认为变革资本主义制度的根本障碍是理性的迷误。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705340047360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "机器大工业的出现，是空想社会主义产生的现实前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705923055616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义理论的系统化大致完成于19世纪四十年代。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705293910016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁指出，由于一战爆发，使俄国这样的军事封建帝国主义国家，成为帝国主义链条上最薄弱的一环。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705931444225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁曾经明确提出过一国可以建成社会主义的论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705608482817",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》对科学社会主义的进行了系统化、理论化的阐述。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705419739137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在党的领导制度上表现为党政不分，很好地体现了党的领导和直接管理的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705604288512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯对未来共产主义社会进行了非常详尽的描述和具体的规划。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705428127746",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义又被称为乌托邦社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705738506241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义从一开始就有弊端，相应的批判和试图推翻资本主义的社会主义就应运而生了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705914667008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思曾经明确提出“革命是历史的火车头”的论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705432322049",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义市场经济建设的一大任务是把非公有制经济尽快转化成公有制经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705709146112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国在社会主义改造的根本目的是为了从根本上变革阻碍生产力发展的旧生产关系，解放和发展生产力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705184858113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "与唯物史观的发现相比，剩余价值的发现要稍晚一些。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705436516353",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "傅立叶的和谐制度的基本单位是____。",
        "option": "",
        "answer": "法郎吉",
        "id": "1798736711430176769",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林提出，列宁主义是____时代的马克思主义。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义和无产阶级革命",
        "id": "1798736711493091328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东巨变标志着____的失败，但却不是社会主义的失败。",
        "option": "",
        "answer": "苏联模式",
        "id": "1798736711518257152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在斯大林领导苏联社会主义建设进程中，逐渐形成了一整套____的经济政治体制，人们通常称为“苏联模式”。",
        "option": "",
        "answer": "高度集中",
        "id": "1798736711505674241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "____是东欧社会主义国家中最早走上独立探索本国发展道路的国家。",
        "option": "",
        "answer": "南斯拉夫",
        "id": "1798736711526645760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]